{
    "question": "Secara geografis wilayah Indonesia diapit oleh dua samudra yaitu\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>samudra pasifik dan samudra hindia</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> </p><p>Samudra Pasifik dan Samudra Hindia</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-3-faktor-yang-mempengaruhi-perbedaan-kebutuhan-manusia-679",
            "question": "Jelaskan 3 faktor yang mempengaruhi perbedaan kebutuhan manusia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1) Faktor ekonomi (pendapatan). </p><p><strong>Pendapatan setiap orang berbeda</strong>, ada yang besar dan ada yang kecil. Pendapatan yang kecil atau tidak cukup alias pas-pasan hanya cukup untuk memenuhi kebutuhan sehari-hari saja seperti makan dan minum. Sedangkan kebutuhan yang lain seperti ingin punya motor atau mobil dan lain-lain belum bisa terpenuhi..</p><p>2) Faktor fisik (jenis kelamin dan usia).</p><p> Seseorang yang <strong>masih muda dan yang sudah tua</strong> baik <strong>perempuan dan laki-laki</strong> berbeda akan kebutuhan yang diinginkan. Perbedaan jenis kelamin, yaitu kebutuhan laki-laki dan perempuan tidak sama, contohnya: kebutuhan jenis pakaian laki-laki dan perempuan tidak sama. </p><p>3) Keadaan alam. </p><p>Keadaan alam mengakibatkan perbedaan kebutuhan. Orang yang tinggal di daerah kutub yang luar biasa dingin membutuhkan pakaian tebal untuk menahan hawa dingin yang serasa menggigit tulang. Sedangkan kita yang tinggal di daerah tropis cukup memakai pakaian tipis. <strong>Keadaan alam mendorong manusia membutuhkan barang-barang yang sesuai dengan kondisi alam di tempat yang bersangkutan</strong>. </p><p></p><p>semoga membantu!</p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berdasarkan-hukum-penawaran-apabila-harga-kebutuhan-pokok-naik-m-557",
            "question": "Berdasarkan hukum penawaran, apabila harga    kebutuhan pokok naik maka jumlah barang\r\nyang ditawarkan akan\r\nturun\r\nb. naik\r\nc. stabil\r\nd. berubah-ubah\r\na.barang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d berubah ubah soal nya harganya naik</p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Naik</p><p>Penawaran ( Supply )</p><p>di dalam hukum penawaran semakin tinggi harga, maka jumlah barang yang ditawarkan akan semakin <strong>banyak</strong>, sementara semakin rendahnya harga barang, maka jumlah barang yang ditawarkan akan semakin <strong>sedikit</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-lantai-yang-di-gunakan-pada-penari-yang-berbaris-membentuk-g-479",
            "question": "pola lantai yang di gunakan pada penari yang berbaris membentuk garis mneyudut ke kanan dan ke kiri adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>horizontal </p><p></p><p></p><p></p><p>maap kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong><strong>.</strong></p><p>Pola lantai horizontal</p><p></p><p></p><p><strong>M</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>f</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>u</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-perbedan-yang-dibutuh-kan-petani-dan-pedagang-868",
            "question": "Sebutkan perbedan yang dibutuh kan petani dan pedagang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>jawaban</p><p></p><p></p><h2>PEDAGANG</h2><h3>pedagang itu mendistribusikan produk(menjual dari petani)</h3><p></p><h2>PETANI</h2><h3>petani menanam dan menghasilkan sayuran yg kemudian akan dijual ke pedagang</h3><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskanlah-pengertian-asean-2-tuliskan-tanggal-berdirinya-a-779",
            "question": "1. Jelaskanlah pengertian ASEAN.    2. Tuliskan tanggal berdirinya ASEAN serta landasan dibentuknya ASEAN.\r\n3. Tuliskanlah Negara-Negara anggota ASEAN.\r\n4. Tuliskan letak geografis wilayah Asia Tenggara serta batas wilayahnya.\r\n5. Berdasarkan bentuk geografis Negara-negara di Asia Tenggara dibagi menjadi empat\r\ntipe. Tuliskan dan jelaskan.\r\n6. Jelaskan pengertian letak koordinat..\r\n7. Wilayah negara-negara di Asia Tenggara terbagi menjadi wilayah daratan dan\r\nkepulauan. Tuliskan Negara -negara yg berbentuk kepulauan dan daratan di kawasan\r\ntersebut\r\n8. Jelaskan latar belakang berdirinya ASEAN.\r\n9. Jelaskan tujuan dibentuknya ASEAN\r\n10. Tuliskan nama tokoh pendiri ASEAN..\r\n11. Jelaskan yg di maksud dengan kerjasama bilateral regional dan internasional.\r\n12. Kerjasama ASEAN termasuk dalam bentuk kerjasama......\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>1. ASEAN (Association of Southeast Asian Nations atau Perhimpunan Bangsa-Bangsa Asia Tenggara) adalah organisasi kawasan yang mewadahi kerja sama 10 (sepuluh) negara di Asia Tenggara.</p><p></p><p>2. Asosiasi Bangsa-bangsa Asia Tenggara atau ASEAN didirikan pada 8 Agustus 1967 di Bangkok.</p><p>landasan dibentuknya adalah untuk membentuk organisasi kerjasama antar negara-negara Asia Tenggara yang tidak bersifat politis dan militer</p><p></p><p>3. a. Indonesia</p><p>b. Malaysia </p><p>c. Singapura </p><p>d. Brunei Darusalam </p><p>e. Thailand </p><p>f. Filipina </p><p>g. Kamboja </p><p>h. Vietnam </p><p>i. Myanmar </p><p>j. Laos </p><p>k. Timor Leste </p><p></p><p>4. letak asia tenggara secara geografis \u2192 berada di antara Benua Australia dan daratan utama Benua Asia serta terletak diantara Samudra Hindia dan Samudra Pasifik.</p><p></p><p>adapun batas\" asia tenggara</p><p>1) sebelah utara dibatasi oleh negara cina</p><p>2) sebelah selatan dibatasi oleh Negara Timor Leste, Benua Australia, dan Samudra Hindia.</p><p>3) sebelah barat dibatasi oleh Negara India, Bangladesh, dan Samudra Hindia.</p><p>4) sebelah timur dibatasi oleh Negara Papua Nugini dan Samudra Pasifik.</p><p></p><p>5. a. Compact, yaitu berbentuk hampir seperti lingkaran. Contohnya Kamboja</p><p>b. Fragmented, yaitu berbentuk kepulauan yang terpisah-pisah. Contohnya Indonesia</p><p>c. Elongated, yaitu berbentuk memanjang. Contohnya Vietnam</p><p>d. Protruded atau mempunyai bentuk beragam serta kompleks dengan bentuk yang memanjang menyerupai tangan, misalnya Myanmar dan Thailand</p><p></p><p>6.  Letak koordinat adalah garis khayal pada peta berupa koordinat peta dalam bentuk garis litang dan garis bujur.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "usaha-yang-dilakukan-secara-berkelompok-adalah-jenis-usaha-yang-108",
            "question": "Usaha yang dilakukan secara berkelompok adalah jenis usaha yang...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jenis usaha Firma </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>seperti  soal ujian ku </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tapi aku di Lampung</p><p>maaf ya kalo salah</p><p>sy cuma cerita</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perubahan-energi-yang-terjadi-pada-mobil-main-tersebut-558",
            "question": "Jelaskan perubahan energi yang terjadi pada mobil-main tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Energi Listrik Menjadi Energi Gerak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Perubahan Energi Mobil Mainan Adalah Energi Listrik Menjadi Energi Gerak</p><p></p><p>-Semoga Membantu-</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dua-manfaat-hutan-bakau-secara-ekonomi-817",
            "question": "Sebutkan dua manfaat hutan bakau secara ekonomi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.sebagai tempat sumber daya alam</p><p>2.sebagai tempat hidup dan makanan hewan yang lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>maaf klo kurang bermanfaat:(</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tiga-jenis-kebutuhan-berdasarkan-waktu-pemenuhan-174",
            "question": "JELASKAN TIGA JENIS KEBUTUHAN BERDASARKAN WAKTU PEMENUHAN !\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kebututah sekarang bersifat mendesak atau secara tiba tiba.</p><p>kebutuhan masa depan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "potongan-harga-ataupun-memberikan-tam-bahan-kepada-pemilik-modal-650",
            "question": "Potongan harga ataupun memberikan tam-\r\nbahan kepada pemilik modal merupakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D</strong><strong>I</strong><strong>S</strong><strong>K</strong><strong>O</strong><strong>N</strong></p><p></p><p><strong>Diskon juga berarti pengurangan harga produk atau layanan dari harga biasa. Diskon artinya menjual produk atau layanan dengan harga kurang dari harga biasanya</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>DISKON</h3><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>DISKON =pengurangan harga yg diberikan kepada pembeli saat melakukan pembelian barang atau jasa. <em>DISKON </em>adalah salah satu strategi promosi yg sudah ada sejak lama baik pada transaksi offline maupun online</p><p></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}